caracal rodzaj ssaków z rodziny kotowatych obejmujący gatunki występujące w afryce tradycyjnie do rodzaju zaliczano jeden gatunek jednak najnowsze badania molekularne pokazują że karakal kot złoty i serwal są ze sobą blisko spokrewnione ich wspólne drogi rozwojowe rozdzieliły się miliona lat temu gatunki do rodzaju należą dwa gatunki caracal aurita kot złoty caracal caracal karakal